<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BehaveData</title>
    <description>BehaveData é uma comunidade para Data Scientists.</description>
    <link>http://www.behavedata.com/</link>
    <atom:link href="http://www.behavedata.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:13:19 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 21:13:19 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 07/07/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bayesimpact.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Bayes Impact
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A Bayes Impact é uma Organização não Governamental mundial comprometida
em solucionar grandes problemas utilizando Data Science. Em seu &lt;a href=&quot;http://www.bayesimpact.org/stories&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;blog&lt;/a&gt; é
possível entender como a ONG enfrenta os desafios e qual o seu processo
de análise dos dados.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.analyticsvidhya.com/blog/2015/06/solution-kaggle-competition-bike-sharing-demand/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Kaggle Bike Sharing Demand Prediction
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neste post, Sunil Ray mostra o processo que utilizou na competição do
Kaggle para predição de demanda de aluguel de bicicletas. Descreve-se
desde a análise dos dados até a criação dos atributos (feature
engineering) e aplicação dos algoritmos de aprendizado de máquina.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://nerds.airbnb.com/designing-machine-learning-models/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Designing Machine Learning Models: A Tale of Precision and Recall
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O AirBNB utiliza aprendizado de máquina para solucionar diversos
problemas internos, como detecção de transações fraudulentas. Neste
post, uma engenheira compartilha quais são os primeiros passos para a
criação e avaliação de modelos de aprendizado de máquina. Este conteúdo
é uma boa leitura para quem desejar iniciar na área.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/wbkd/awesome-d3&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Awesome D3
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;http://d3js.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;D3&lt;/a&gt; é uma biblioteca
para a manipulação de documentos baseada em dados. Cada vez mais, esta
biblioteca vem se tornando o padrão para visualizações no browser
(interativas ou não). O repositório awesome-d3 é uma lista que organiza
algumas das opções para se aprender ou utilizar o D3.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ChristosChristofidis/awesome-deep-learning&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Awesome Deep Learning
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neste repositório é possível ver uma lista de links curados sobre Deep
Learning. Nesta lista podem ser encontrados materiais como cursos,
tutoriais, artigo, frameworks e outros.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kaggle.com/c/otto-group-product-classification-challenge/forums/t/14335/1st-place-winner-solution-gilberto-titericz-stanislav-semenov/79598#post79598&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Solução vencedora do Otto Group Classification Challenge
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Otto Group Classification Challenge contou com a participação de quase
4 mil data scientists, tornando-se um dos desafios mais populares do
Kaggle. Neste post, o time vencedor explica sua estratégia baseada em
ensemble que utilizada 33 modelos diferentes no primeiro nível. A
estratégia utilizada pelo segundo colocado pode ser vista
&lt;a href=&quot;http://blog.kaggle.com/2015/06/09/otto-product-classification-winners-interview-2nd-place-alexander-guschin/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/23/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/23/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 23/06/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://code.facebook.com/posts/861999383875667/recommending-items-to-more-than-a-billion-people/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Recommending items to more than a billion people
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este artigo mostra como o Facebook utilizou o 
&lt;a href=&quot;http://giraph.apache.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Apache Giraph&lt;/a&gt; 
para escalar
seu sistema de recomendação para 100 bilhões de avaliações, mais de um
bilhão de usuários e milhões de itens. Esta implementação de
Collaborative Filtering modela o processamento como um grafo, que reduz
o volume de dados transportados por rede e que funciona de forma
eficiente mesmo para datasets enviesados  (com alguns items avaliados
por um número muito grande de usuários).&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.technologyreview.com/view/537891/virtual-eyes-train-deep-learning-algorithm-to-recognize-gaze-direction/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Virtual Eyes Train Deep Learning Algorithm to Recognize Gaze Direction
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Modelos complexos de Aprendizado de Máquina podem demandar grandes
quantidades de informações para alcançar  bons resultados. Obter tais
dados pode ser custoso, por exemplo no caso de detecção da direção do
olhar. Pesquisadores da Inglaterra e Alemanha encontraram uma 
&lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1505.05916&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;forma
criativa&lt;/a&gt; para solucionar este problema: as imagens de treinamento são
geradas a partir de modelos 3D de olhos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://nerds.airbnb.com/aerosolve&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Aerosolve: Machine learning for humans
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Airbnb utiliza Aprendizado de Máquina para, entre outras aplicações,
estimar a probabilidade de um imóvel ser alugado, dado o preço da sua
diária e outros atributos. A biblioteca utilizada para esta análise foi
publicada recentemente com uma licença 
&lt;a href=&quot;https://github.com/airbnb/aerosolve&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;open-source&lt;/a&gt;. 
Seu diferencial  é
possibilitar o trabalho conjunto entre humanos e máquinas, obtendo
melhores resultados que cada um isoladamente.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/donnemartin/data-science-ipython-notebooks&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Data Science IPython Notebooks
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;http://ipython.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;IPython Notebook&lt;/a&gt;
é uma excelente ferramenta para se realizar
análises exploratórias de bases de dados e documentar os resultados
obtidos. Este repositório contém um enorme número de Notebooks com
exemplos de uso de ferramentas e bibliotecas como matplotlib, spark,
scikit-learn, pandas e outros.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://googleresearch.blogspot.com.br/2015/06/inceptionism-going-deeper-into-neural.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Inceptionism: Going Deeper into Neural Networks
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma forma de se entender melhor o comportamento de uma rede neural é
invertendo o seu comportamento. Por exemplo, ao invés de utiliza-la para
classificar uma imagem, a rede é utilizada para realçar em uma imagem
(que pode ser inicialmente ruído) os atributos aprendidos. Pesquisadores
do Google utilizaram este processo em uma rede neural treinada para
reconhecer diversos objetos. Os resultados são imagens muito
interessantes, que podem ser vistas nesta 
&lt;a href=&quot;https://photos.google.com/share/AF1QipPX0SCl7OzWilt9LnuQliattX4OUCj_8EP65_cTVnBmS1jnYgsGQAieQUc1VQWdgQ?key=aVBxWjhwSzg2RjJWLWRuVFBBZEN1d205bUdEMnhB&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;galeria&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.startup.ml/blog/hyperparam&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
State of Hyperparameter Selection
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Muitas vezes, avaliar conjuntos de parâmetros demanda um grande
investimento de tempo. Por isso, testar diversas possibilidades e
escolher o melhor resultado é um desafio prático do Aprendizado de
Máquina. Neste post, são apresentadas formas mais eficientes para a
escolha dos parâmetros, evitando, assim, o teste de todas as
possibilidades.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/23/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/23/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 01/06/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://karpathy.github.io/2015/05/21/rnn-effectiveness/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
The Unreasonable Effectiveness of Recurrent Neural Networks
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Recurrent Neural Networks (RNN) são utilizadas quando o processamento
dos dados é feito de forma sequencial. Por exemplo, no reconhecimento de
texto escrito a mão e na 
&lt;a href=&quot;http://cs.stanford.edu/people/karpathy/deepimagesent/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
descrição automática de imagens&lt;/a&gt;. Este post
apresenta uma explicação breve sobre RNNs além de um exemplo de geração
de texto caractere por caractere.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://datascience.la/benchmarking-random-forest-implementations/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Benchmarking Random Forest Implementations
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Benchmark com diversas implementações de Random Forest levando em conta
a qualidade do modelo e o tempo de processamento. O objetivo é encontrar
uma implementação que possa ser utilizada no processamento de datasets
com dez milhões de instâncias. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://yahoolabs.tumblr.com/post/118966433256/egads-a-scalable-configurable-and-novel-anomaly&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
EGADS: A Scalable, Configurable, and Novel Anomaly Detection System
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A detecção de anomalias em séries temporais é uma importante ferramenta
para um Data Scientist. No caso do Yahoo Mail e Flickr, esse tipo de
análise é conduzida nas métricas vitais do produto sempre que uma nova
feature chega em produção. O código utilizado para detectar tais desvios
pode ser acessado neste 
&lt;a href=&quot;https://github.com/yahoo/egads&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://warkmilson.com/2015/05/15/three-years-of-logging-my-inbox-count.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Three Years of Logging My Inbox Count
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seguidores da filosofia Inbox Zero irão se identificar com Mark Wilson.
Após três anos coletando seus emails, Mark realiza uma análise de
diversos aspectos relacionados ao tempo de resposta e explora uma grande
fonte de stress: o número de posts em sua caixa de entrada.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.dato.com/how-to-evaluate-machine-learning-models-part-1-orientation&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
How to Evaluate Machine Learning Models
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Série de posts que introduz como deve ser conduzida a avaliação de
modelos de aprendizado de máquina. Conceitos abordados incluem: matriz
de confusão, métricas de classificação e ranking, cross-validation e
hyperparameter tuning.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://spin.atomicobject.com/2015/05/26/mean-shift-clustering/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Mean Shift Clustering
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Explicação sobre o algoritmo de clusterização Mean Shift com animações,
gráficos, código e exemplo de aplicação na segmentação de imagens.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/01/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/06/01/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 18/05/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://instagram-engineering.tumblr.com/post/117889701472/emojineering-part-1-machine-learning-for-emoji&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Emojineering
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neste estudo, o Instagram analisa a adoção e o uso de emojis em seus
posts. Utilizando o &lt;a href=&quot;https://code.google.com/p/word2vec/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;word2vec&lt;/a&gt;, 
a equipe analisou qual o contexto de cada emoji e quais palavras eles 
normalmente representam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://engineering.flipboard.com/2015/05/scaling-convnets/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Image Scaling using Deep Convolutional Neural Networks
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Redes neurais tem se tornado cada vez mais utilizadas por apresentarem
bons resultados nas mais diversas áreas. Nesse post, a equipe do
Flipboard apresenta alguns experimentos de redimensionamento de imagens
utilizando Convolutional Neural Networks. O post ainda apresenta uma boa
revisão dos conceitos de redes neurais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://nerds.airbnb.com/overcoming-missing-values-in-a-rfc/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Overcoming Missing Values in a Random Forest Classifier
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um dos desafios do trabalho com dados é lidar com bases que tenham
informações incompletas. Existem diversas formas de lidar com este
problema que vão desde o descarte da entrada incompleta até a estimativa
dos valores desconhecidos. Neste post a equipe do AirBNB mostra como
utiliza árvores de decisão para lidar com bases de dados com esta
característica.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.odbms.org/blog/2015/04/powering-big-data-at-pinterest-interview-with-krishna-gade/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Powering Big Data at Pinterest
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entrevista com Krishna Grade, engenheiro do time de dados do Pinterest,
em que ele conta como é trabalhar com um produto e uma empresa com foco
em dados. Além dos desafios do dia-a-dia, também são abordadas as
tecnologias utilizadas na infraestrutura do Pinterest.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.dato.com/parallel-ml-with-hogwild&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Parallel Machine Learning with Hogwild!
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algoritmos paralelos podem gastar um tempo significativo obtendo e
liberando locks. Em alguns casos, uma técnica chamada Hogwild! pode ser
utilizada para substituir o lock sem grandes prejuízos no resultado
final. &lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://research.facebook.com/researchers/1543934539189348&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
The bAbI project
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Facebook divulgou um dataset artificial com tarefas que podem ser
utilizadas para testar o entendimento de textos e a conexão entre fatos.
As tarefas foram construidas isolando diferentes aspectos da
interpretação de texto, permitindo a construção de testes de capacidades
específicas dos modelos de aprendizado. Abaixo, um exemplo de tarefa
“pergunta e resposta suportada por um fato”:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fato 1:&lt;/strong&gt; Mary foi ao banheiro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fato 2:&lt;/strong&gt; John foi ao escritório&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde está Mary?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resposta:&lt;/strong&gt; No banheiro (baseado no &lt;em&gt;Fato 2&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/05/18/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/05/18/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 04/05/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/fchollet/keras&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Keras: biblioteca de Deep Learning
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Keras é uma biblioteca minimalista e modular para prototipação de redes
neurais. Ela utiliza a Theano para realizar computações eficientes em
CPU e GPU e suporta &lt;em&gt;convolutional&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;recurrent networks&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.john-foreman.com/blog/surviving-data-science-at-the-speed-of-hype&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Surviving Data Science &quot;at the Speed of Hype&quot;
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neste artigo, John Foreman descreve como é ser um Data Scientist em mercados e ambientes de incerteza e rápidas mudanças. Ele argumenta que modelos complexos de aprendizado de máquina demandam um ambiente estável - no mínimo, para concepção dos modelos e construção de um bom treino, por exemplo. Nesses casos, análises mais simples têm maior valor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dear-data.com/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Dear Data
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Projeto em que visualizações de dados são feitas manualmente e trocadas
entre duas artistas. Com o objetivo de se conhecerem melhor, toda semana
elas definem um tópico, coletam os dados e trocam cartões postais com as visualizações criadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www-labs.iro.umontreal.ca/~bengioy/dlbook/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Livro sobre Deep Learning
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yoshua Bengio &lt;em&gt;et al&lt;/em&gt; publicaram uma nova versão do livro sobre Deep
Learning. Três novos capítulos foram adicionados, além de diversas
melhorias e uma reorganização do livro em três partes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://colah.github.io/posts/2014-07-NLP-RNNs-Representations/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Deep Learning e processamento de linguagem natural
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este post aborda aplicações de Deep Learning no processamento
de linguagem natural. Mais específicamente, o autor fala sobre a
representação dos atributos e a sua utilização em redes neurais. &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 May 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/05/04/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/05/04/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 17/03/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.washingtonpost.com/blogs/wonkblog/wp/2015/03/03/a-scientific-explanation-of-what-makes-indian-food-so-delicious/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Desvendando a culinária Indiana&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um grupo de cientistas identificou o que torna a comida indiana única. A
partir de uma análise de milhares de receitas, os pesquisadores
descobriram que existe uma tendência de se utilizar ingredientes que não
tenham interseção de sabores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://behindthesite.com/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Behind The Site
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O BehindTheSite é um repositório de informações sobre os softwares e
serviços utilizados em diferentes empresas e produtos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.compose.io/is-postgresql-your-next-json-database/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
PostgreSQL + JSON
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O PostgreSQL está cada vez mais capaz de armazenar e tratar documentos
em formato JSON. Este artigo é um estudo sobre a possibilidade de se
utilizar o Postgre como um substituto para o MongoDB. A resposta curta
é: o Postgre poderia ser utilizado se não houver necessidade de
atualizar os documentos frequentemente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mapr.com/real-world-hadoop&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Real-World Hadoop
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um livro gratuito com informações sobre o ecossistema hadoop e estudos
de caso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://spark.apache.org/releases/spark-release-1-3-0.html&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Apache Spark 1.3
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma nova versão do Spark foi lançada. Uma das novidades desta versão é a
API de &lt;a href=&quot;https://databricks.com/blog/2015/03/13/announcing-spark-1-3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;DataFrame&lt;/a&gt; inspirada nos DataFrames de R. Este será um formato
comum para comunicação e interoperabilidade. &lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://timdettmers.wordpress.com/2015/03/09/deep-learning-hardware-guide/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Guia de Hardware para Deep Learning
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para se utilizar Deep Learning de forma competitiva é necessário um
grande poder computacional. Para auxiliar na escolha do hardware, Tim
Dettmers preparou um guia que cobre desde a escolha da placa gráfica até
os coolers e monitores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jasmcole.com/2015/03/02/two-come-along-at-once/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Dois ônibus de uma vez
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Análise das rotas dos ônibus de Londres para responder a pergunta:
sempre que há atraso dois ônibus chegam juntos?&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kdnuggets.com/2015/02/history-data-science-infographic.html&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Data Science em infográfico
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Infográfico que apresenta o surgimento da Data Science a partir da união
de cinco campos: Ciência da Computação, Tecnologia dos Dados,
Visualização, Matemática e Estatística.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/03/17/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/03/17/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 01/03/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cio.co.uk/insight/data-management/jim-starkeys-nosql-low-down-it-wont-solve-big-data-3598479/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Entrevista de Jim Starkey sobre NoSQL&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jim Starkey foi um dos responsáveis pela criação do InterBase que
originou o &lt;a href=&quot;http://www.firebirdsql.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Firebird&lt;/a&gt;.
Mais tarde fundou a Netfrastructure (adquirida
pela MySQL) e a &lt;a href=&quot;http://www.nuodb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;NuoDB&lt;/a&gt;. Diversas inovações em bancos de dados são
resultados do trabalho de Jim Starkey, entre elas, o tipo de dado BLOB,
que pode ser visto como uma primeira tentativa de se lidar com dados não
estruturados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista, Starkey expressa sua cautela quanto a bancos de dados
NoSQL pois acredita que existem soluções melhores, em que não é
necessário abrir mão de transações ou consistência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, Starkey diz que em bancos NoSQL a visão dos dados se encontra
na aplicação. Isso faz com que duas aplicações não tenham a mesma visão,
e consequentemente, gerem inconsistências nos dados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.technologyreview.com/view/535446/googles-ai-masters-space-invaders-but-it-still-stinks-at-pac-man/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;DeepMind publica novos resultados&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A DeepMind é uma empresa focada em Inteligência Artificial, 
&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2014/01/26/google-deepmind/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;adquirida pelo Google em 2014&lt;/a&gt;. 
Recentemente a empresa publicou na Nature os
novos resultados de seu algoritmo capaz de 
&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/articles/2015-02-25/google-s-computers-learn-to-play-video-games-by-themselves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
aprender a jogar jogos de Atari&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse tipo de sistema será utilizado em mundos virtuais cada vez mais
complexos, diminuindo assim a distância para o mundo real. A ideia é que
se o algoritmo for capaz de aprender a dirigir um carro em um jogo de
corrida, o mesmo será capaz de aprender a dirigir um carro autônomo com
alguns ajustes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sistema utiliza &lt;em&gt;deep reinforcement learning&lt;/em&gt;. O código fonte e a
publicação podem ser encontrados 
&lt;a href=&quot;https://sites.google.com/a/deepmind.com/dqn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2015/03/01/deepmind.gif&quot; alt=&quot;Breakout&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ml.posthaven.com/machine-learning-done-wrong&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Machine Learning Done Wrong&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cheng Tao-Chu, diretor de analytics do CodeAcademy, publicou uma 
lista de más práticas em Machine Learning. Por exemplo, é importante 
evitar utilizar modelos de alta variância em conjuntos de dados com 
um número de instâncias de treino muito menor que o número de features.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jd-mathbio.blogspot.ca/2015/02/finding-cheaters-using-multiple-choice.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Identificando cola em prova utilizando dados&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jonathan Dushoff estava desconfiado de que alguns alunos poderiam 
ter colado em seu exame final. Para checar se isso havia ocorrido, 
o professor resolveu fazer um gráfico que comparasse provas de cada 
par de alunos. Utilizando tal informação, o professor identificou 
pares de alunos cujos resultados fugiam do padrão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2015/03/01/cola.png&quot; alt=&quot;Outliers são um indicativo de fraude&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/links/2015/03/01/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/links/2015/03/01/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Data Science</title>
        <description>&lt;p&gt;Muito se fala sobre Data Science e a relevância da exploração de dados
para tomadas de decisão, mas nem todo mundo sabe por onde começar. Esta
palestra introduz o tema, conceituando e ilustrando o fluxo de trabalho
do famoso data scientist, desde a obtenção e preparação dos dados até a
análise e apresentação dos resultados.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; class=&quot;speakerdeck-embed&quot; data-id=&quot;449ad690a5fc013103e6524b11d75e78&quot; data-ratio=&quot;1.6&quot; src=&quot;//speakerdeck.com/assets/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/meetup/2014/10/20/data-science/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/meetup/2014/10/20/data-science/</guid>
        
        
        <category>meetup</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Origem do BehaveData</title>
        <description>&lt;p&gt;Conversando com alguns empreendedores, notei uma dificuldade comum em
encontrar profissionais com conhecimento e experiência necessários para
trabalhar transformando dados em insights. A princípio isso foi uma
surpresa. Apesar de essa área ser relativamente recente, conheço
diversos profissionais e estudantes que são adequados para assumir este
tipo função no mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A necessidade de conectar melhor as empresas e o mundo acadêmico não é
algo novo, tão pouco exclusivo, do Brasil. Uma empresa chamada
&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2014/08/18/algorithmia-raises-2-4m-to-connect-academia-and-app-developers/?utm_campaign=fb&amp;amp;ncid=fb&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Algorithmia&lt;/a&gt;, por exemplo, tenta melhorar esta conexão por meio  de um
market-place em que pesquisadores podem desenvolver algoritmos sem se
preocupar com as necessidades de um ambiente de produção. O algoritmo
criado é disponibilizado via API e pode gerar renda sempre que
utilizado. Apesar de essa iniciativa encurtar o caminho que a tecnologia
faz entre pesquisa e mercado, ela ainda não resolve o problema do
capital humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O BehaveData surgiu como uma maneira de estimular a troca de
conhecimento entre estudantes, professores e data scientists do mercado.
A universidade passa a conhecer os desafios das empresas e recebe o
apoio para formar novos empreendedores. Por outro lado, as empresas
entram em contato com tecnologia de ponta e passam a conhecer os
profissionais de que necessitam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para atingir este objetivo, vemos o BehaveData como uma comunidade não
só para divulgação e publicação de conteúdo livre, como também uma
organização responsável por promover encontros presenciais para
discussões e exposição de idéias.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/blog/meta/2014/09/10/behavedata/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/blog/meta/2014/09/10/behavedata/</guid>
        
        
        <category>meta</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
