<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BehaveData</title>
    <description>BehaveData é uma comunidade para Data Scientists.</description>
    <link>http://www.behavedata.com/</link>
    <atom:link href="http://www.behavedata.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 10:01:28 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 10:01:28 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 17/03/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.washingtonpost.com/blogs/wonkblog/wp/2015/03/03/a-scientific-explanation-of-what-makes-indian-food-so-delicious/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Desvendando a culinária Indiana&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um grupo de cientistas identificou o que torna a comida indiana única. A
partir de uma análise de milhares de receitas, os pesquisadores
descobriram que existe uma tendência de se utilizar ingredientes que não
tenham interseção de sabores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://behindthesite.com/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Behind The Site
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O BehindTheSite é um repositório de informações sobre os softwares e
serviços utilizados em diferentes empresas e produtos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.compose.io/is-postgresql-your-next-json-database/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
PostgreSQL + JSON
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O PostgreSQL está cada vez mais capaz de armazenar e tratar documentos
em formato JSON. Este artigo é um estudo sobre a possibilidade de se
utilizar o Postgre como um substituto para o MongoDB. A resposta curta
é: o Postgre poderia ser utilizado se não houver necessidade de
atualizar os documentos frequentemente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mapr.com/real-world-hadoop&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Real-World Hadoop
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um livro gratuito com informações sobre o ecossistema hadoop e estudos
de caso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://spark.apache.org/releases/spark-release-1-3-0.html&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Apache Spark 1.3
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma nova versão do Spark foi lançada. Uma das novidades desta versão é a
API de &lt;a href=&quot;https://databricks.com/blog/2015/03/13/announcing-spark-1-3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;DataFrame&lt;/a&gt; inspirada nos DataFrames de R. Este será um formato
comum para comunicação e interoperabilidade. &lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://timdettmers.wordpress.com/2015/03/09/deep-learning-hardware-guide/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Guia de Hardware para Deep Learning
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para se utilizar Deep Learning de forma competitiva é necessário um
grande poder computacional. Para auxiliar na escolha do hardware, Tim
Dettmers preparou um guia que cobre desde a escolha da placa gráfica até
os coolers e monitores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jasmcole.com/2015/03/02/two-come-along-at-once/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Dois ônibus de uma vez
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Análise das rotas dos ônibus de Londres para responder a pergunta:
sempre que há atraso dois ônibus chegam juntos?&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kdnuggets.com/2015/02/history-data-science-infographic.html&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;
Data Science em infográfico
&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Infográfico que apresenta o surgimento da Data Science a partir da união
de cinco campos: Ciência da Computação, Tecnologia dos Dados,
Visualização, Matemática e Estatística.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/links/2015/03/17/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/links/2015/03/17/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Links Selecionados - 01/03/2015</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cio.co.uk/insight/data-management/jim-starkeys-nosql-low-down-it-wont-solve-big-data-3598479/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Entrevista de Jim Starkey sobre NoSQL&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jim Starkey foi um dos responsáveis pela criação do InterBase que
originou o &lt;a href=&quot;http://www.firebirdsql.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Firebird&lt;/a&gt;.
Mais tarde fundou a Netfrastructure (adquirida
pela MySQL) e a &lt;a href=&quot;http://www.nuodb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;NuoDB&lt;/a&gt;. Diversas inovações em bancos de dados são
resultados do trabalho de Jim Starkey, entre elas, o tipo de dado BLOB,
que pode ser visto como uma primeira tentativa de se lidar com dados não
estruturados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista, Starkey expressa sua cautela quanto a bancos de dados
NoSQL pois acredita que existem soluções melhores, em que não é
necessário abrir mão de transações ou consistência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, Starkey diz que em bancos NoSQL a visão dos dados se encontra
na aplicação. Isso faz com que duas aplicações não tenham a mesma visão,
e consequentemente, gerem inconsistências nos dados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.technologyreview.com/view/535446/googles-ai-masters-space-invaders-but-it-still-stinks-at-pac-man/&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;DeepMind publica novos resultados&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A DeepMind é uma empresa focada em Inteligência Artificial, 
&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2014/01/26/google-deepmind/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;adquirida pelo Google em 2014&lt;/a&gt;. 
Recentemente a empresa publicou na Nature os
novos resultados de seu algoritmo capaz de 
&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/articles/2015-02-25/google-s-computers-learn-to-play-video-games-by-themselves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
aprender a jogar jogos de Atari&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse tipo de sistema será utilizado em mundos virtuais cada vez mais
complexos, diminuindo assim a distância para o mundo real. A ideia é que
se o algoritmo for capaz de aprender a dirigir um carro em um jogo de
corrida, o mesmo será capaz de aprender a dirigir um carro autônomo com
alguns ajustes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sistema utiliza &lt;em&gt;deep reinforcement learning&lt;/em&gt;. O código fonte e a
publicação podem ser encontrados 
&lt;a href=&quot;https://sites.google.com/a/deepmind.com/dqn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2015/03/01/deepmind.gif&quot; alt=&quot;Breakout&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ml.posthaven.com/machine-learning-done-wrong&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Machine Learning Done Wrong&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cheng Tao-Chu, diretor de analytics do CodeAcademy, publicou uma 
lista de más práticas em Machine Learning. Por exemplo, é importante 
evitar utilizar modelos de alta variância em conjuntos de dados com 
um número de instâncias de treino muito menor que o número de features.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;title-space&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://jd-mathbio.blogspot.ca/2015/02/finding-cheaters-using-multiple-choice.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Identificando cola em prova utilizando dados&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jonathan Dushoff estava desconfiado de que alguns alunos poderiam 
ter colado em seu exame final. Para checar se isso havia ocorrido, 
o professor resolveu fazer um gráfico que comparasse provas de cada 
par de alunos. Utilizando tal informação, o professor identificou 
pares de alunos cujos resultados fugiam do padrão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2015/03/01/cola.png&quot; alt=&quot;Outliers são um indicativo de fraude&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/links/2015/03/01/links-selecionados/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/links/2015/03/01/links-selecionados/</guid>
        
        
        <category>links</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Data Science</title>
        <description>&lt;p&gt;Muito se fala sobre Data Science e a relevância da exploração de dados
para tomadas de decisão, mas nem todo mundo sabe por onde começar. Esta
palestra introduz o tema, conceituando e ilustrando o fluxo de trabalho
do famoso data scientist, desde a obtenção e preparação dos dados até a
análise e apresentação dos resultados.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; class=&quot;speakerdeck-embed&quot; data-id=&quot;449ad690a5fc013103e6524b11d75e78&quot; data-ratio=&quot;1.6&quot; src=&quot;//speakerdeck.com/assets/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/meetup/2014/10/20/data-science/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/meetup/2014/10/20/data-science/</guid>
        
        
        <category>meetup</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Origem do BehaveData</title>
        <description>&lt;p&gt;Conversando com alguns empreendedores, notei uma dificuldade comum em
encontrar profissionais com conhecimento e experiência necessários para
trabalhar transformando dados em insights. A princípio isso foi uma
surpresa. Apesar de essa área ser relativamente recente, conheço
diversos profissionais e estudantes que são adequados para assumir este
tipo função no mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A necessidade de conectar melhor as empresas e o mundo acadêmico não é
algo novo, tão pouco exclusivo, do Brasil. Uma empresa chamada
&lt;a href=&quot;http://techcrunch.com/2014/08/18/algorithmia-raises-2-4m-to-connect-academia-and-app-developers/?utm_campaign=fb&amp;amp;ncid=fb&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Algorithmia&lt;/a&gt;, por exemplo, tenta melhorar esta conexão por meio  de um
market-place em que pesquisadores podem desenvolver algoritmos sem se
preocupar com as necessidades de um ambiente de produção. O algoritmo
criado é disponibilizado via API e pode gerar renda sempre que
utilizado. Apesar de essa iniciativa encurtar o caminho que a tecnologia
faz entre pesquisa e mercado, ela ainda não resolve o problema do
capital humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O BehaveData surgiu como uma maneira de estimular a troca de
conhecimento entre estudantes, professores e data scientists do mercado.
A universidade passa a conhecer os desafios das empresas e recebe o
apoio para formar novos empreendedores. Por outro lado, as empresas
entram em contato com tecnologia de ponta e passam a conhecer os
profissionais de que necessitam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para atingir este objetivo, vemos o BehaveData como uma comunidade não
só para divulgação e publicação de conteúdo livre, como também uma
organização responsável por promover encontros presenciais para
discussões e exposição de idéias.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.behavedata.com/meta/2014/09/10/behavedata/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.behavedata.com/meta/2014/09/10/behavedata/</guid>
        
        
        <category>meta</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
